【真係飛到！】無人機加張凳 大叔$11萬DIY「飛行背囊」圓夢

【真係飛到！】無人機加張凳 大叔$11萬DIY「飛行背囊」圓夢

4小時前
即時兩岸

想自製飛機要花多少錢？對於湖北武漢53歲大叔花了10萬元人民幣（約11萬港元），在一架有四個螺旋槳的無人機下，加上座位，變成「飛行背囊」，他已經多次試飛。雖然他認為這個飛行背囊很安全，但是有專家質疑這背囊是「三無產品」，而在內地擅自飛行亦有違法之嫌。

這名大叔名叫舒滿勝，上周四（14日）他到武漢一處空地，進行示範飛行。他自製的飛行背囊重約35公斤，機長約1.1米，由鋰電池推動無人機上的四個摩打，推動螺旋槳。他表示，這個飛行背囊可以應付體重80公斤的成年人，在10米以下，以每小時10公里的速度，飛行3至5分鐘。在示範飛行期間，舒滿勝展示升空、前後飛行、停在空中等動作。

一直都是飛機迷的舒滿勝稱，他2006年開始自學製作飛機的技術，2010年造出第一架輕型定翼機，之後他又花近100萬元（約110萬港元），製作20多架各式不同的飛機，亦曾經在試飛時出意外，小腿受傷。這個飛行背囊從今年7月開始製作，10月份完成，前前後後花費約10萬元。在上周四的試飛前，舒滿勝曾讓自己的子女試坐，在他遙遠控制之下，讓他們體驗飛行。

至於安全問題，舒滿勝稱他這個背囊是基於四個螺旋槳的無人機概念製作，螺旋槳分兩組運作，當其中一個螺旋槳故障停止轉動，對角線的螺旋槳亦會停止，這可讓飛行背囊不會傾側，可以讓人安全降落。他又表示，所有螺旋槳同時故障的機會很微，他甚至認為是「基本上不會發生」的。

對於舒滿勝的飛行背囊，湖北工業大學工程技術學院教授黃東斌批評，這個飛行背囊的技術不高，零件都能在網上購買，組合出來的背囊就是「三無產品」，其飛行的安全性沒有得到驗證，一旦背囊失控可能會導致人員傷亡及財物損毀。

內地律師張國振指出，任何飛行裝置「只要離地升空了，就已經涉嫌違法」，民航部門可以處罰。他表示，相對於其他交通工具，個人製作的飛機升空後，會為公眾帶來極大威脅，如果墜落到民居或公共場所，後果不堪設想。

網民講乜：

雲修的雈葦：好慘，自己努力創新還要被罰！

兔獅戟：萊特兄弟在中國已經槍斃幾百次了……

青島村夏季：中國創新不行……法律都給限制死了！

舒滿勝用自製的飛行背囊，進行飛行示範。(互聯網)

講到支那啲野好有安全性咁
分分鐘人地咁嚟整法仲安全過你啲隨時爆炸嘅機